# CStaffMakerEx  
BVE6 / 5.8向けの車両拡張プラグインです。  
3の会社のスタフっぽい画像をパネルにはめ込みます。  

  
## 構成  
※岡オカ営業所さまの[AtsEx](https://github.com/automatic9045/AtsEX/releases)が必要です。  
  
Scenario  
├ AtsEx　…AtsEx本体等のフォルダ  
└ ：  
　：
　(任意の階層・フォルダ)　…AtsExの呼び出し用DLL  
　├ AtsEx.Caller.x～.dll    
　└ AtsEx.Caller.x～.xml  
　：  
　：  
　(任意の階層・フォルダ)　…このExフォルダ  
　├ CStaffMakerEx.dll　…本体  
　├ CStaffMakerEx.xml　…設定ファイル  
　└ その他のdll等のファイル  


  
## 使い方  
### パネル  
スタフの画面を含む画像をPilotLampとして貼ります。  
CStaffMakerはその画像の左上から長方形で描画します。  
画面を傾けたい場合はTiltで調整してください。(PilotLampにはTileがないので、Needleで代用してください。)  
※Tiltを使わずに自由変形させる機能も内蔵していますが、若干重いので、試したい方は別途お問い合わせください。  

### 設定ファイル  
・CStaffMakerEx.xml  
GENERAL - Size : スタフのサイズをwidth,heightの形で記述します。  
GENERAL - ImageName : スタフ画像に置換する画像のファイル名を記述します。(停車場リストが選択されなかった場合に表示されます。)  
GENERAL - Magnet : スタフの上に被せるマグネットの画像のパス(プラグインからの相対パス)を記述します。(300*100px)  
KEYASSIGN - Up : マグネットを上に動かすキーを指定します。  
KEYASSIGN - Down : マグネットを下に動かすキーを指定します。  
  
・AtsEx.Caller.x～.xml  
このファイルからみたCStaffMakerEx.dllの相対パスを読み込み先として指定してください。  
  
車両ファイルには、車両ファイルから見たAtsEx.Caller.x～.dllの相対パスをATSプラグインとして指定してください。  
PluginConverterやDetailManagerを使用する場合は、それらから見たAtsEx.Caller.x～.dllの相対パスを指定してください。  
※本プラグインはTickResultに影響を与えません。   
 

## 使用
CStaffMakerDxと異なり、シナリオ読み込み時にAtsEx経由で停車場リストを取得するのでファイルダイアログは表示されません。  
停車場リストについては、[BveEditor](https://gitlab.com/hamatetsu_train/bvesoftwares/-/tree/main/Tool/BveEditor)の停車場リスト編集機能でCStaffMaker用パラメータを付加した停車場リストにしておくのをおすすめします。  
  
  
## 利用について
▼ダウンロードについて  
　右上の↓マークを押し、ZIPを押してください。  
  
▼プラグインの利用について  
　[ガイドライン](https://annakaworks.sakura.ne.jp/20bvets/guideline.html)にしたがって利用することができます。  
  
▼プラグインを利用したデータの公開について  
　データに同梱のReadMe等に出展を明記した上で、運転可能な車両データと同梱する場合に限り、車両データ作者様による当プラグインの配布を認めます。  
　作者名はハルピー、ＵＲＬは[https://annakaworks.sakura.ne.jp/](https://annakaworks.sakura.ne.jp/)でお願いします。  
  
  
## こんなときは
▼「次のアプリケーションでは、Microsoft .NET Framework 4.8 またはそれ以降が必要です」のエラーが出る場合  
　このプラグインはBVE6と同じく.NET Flamework 4.8 向けで作成しています。そのため、.NET Flamework4.8がインストールされていない場合、上記のようなエラーが出る可能性があります。その場合は Windows Update 等で最新の.Net Flamework をインストールしてください。  
※Microsoft 以外のサイトからダウンロードしてインストールしたことにより損害が発生しても一切責任を負いません。自己責任でお願いします。  
※Windows 10 May 2019 Update (1903)以降のWindowsであれば入っているはず。  
  
▼その他のエラーが出た場合  
　プラグインのバージョン、エラーの内容、エラーが出た時の状況、プラグイン設定ファイルの内容等を詳しく教えてください。  
　また、プラグインと同じフォルダにログファイルを出力していますので、そちらをお送りいただく場合があります。  
　「エラーが起きました！」とかBVEのエラーリストの羅列を送りつけてくるだけでは解決ができません。  
　また、エゴサしているわけでもありませんので、直接ご報告ください。  
  
  
